去博物館參觀啲人正職係咪超市格價員？

件件展品都一要貼晒埋去影，影少張一世都唔會攞返出嚟睇既相好似蝕晒底咁
通常都係啲五六十歲廢中，用手機放到大一大咁影
唔影當自己冇嚟過，影左又以為自己擁有左，平時又唔見對文化咁有興趣
啲細路又嘈又要四圍走
行博物館真係好感受到香港人喧鬧冇教養既水平

講開又講
去外國博物館未見過香港人

巴打你係咪去埃及展覽?

屌 正想講 班師狗學生哥係撚咁影 連打caption個陣都唔撚讓個位出黎

仲要用閃光燈影
又用隻手長時間掂住個展櫃
真心痴撚線

博物館唔係所有嘢都可以影

個個展覽都係啦
羅浮宮果個又係
去到大英博物館個個剩係識打卡，冇幾多個香港人會靜心了解下文物背後既歷史同盛載住既文化
一係就影影影，要相既自己google啦，出自你親手影就係masterpiece好有紀念價值咩
仲衰過張張自拍，雖然都係戇鳩，自拍起碼有小小取代唔到既價值

渣手機個d影，我都可以理解做share下fd睇下d展品有幾靚啊

連渣單反大機個d都影一餐，真心睇唔透。拎黎聞?

有得影實影
唔准影都硬係要偷雞影
到俾工作人員阻止就流露出一個'相已影'既勝利樣出嚟，唔好意思都冇句就走

最正係忽然變晒古董監賞家，件件都要評下真假

當然，對佢地黎講，件貨越貴就越代表係藝術品

真心影黎都唔知做乜
木乃伊... 影人副倌返去J 咩

呢個真
然後又要指點江山咁發表佢啲濕鳩世界觀，慘在問呢班廢老四大文明係乜都未必數得出

用閃光燈真係好on9

不過又冇人捉

上年去睇莫奈不論大人定細路
一見到有畫就行去影張相就當欣賞完
一堆人湧埋去又唔係細心欣賞
搞到我想行近欣賞下睇下介紹都行唔到埋去

木乃伊都可以圍圈影一餐

有d人去影相做教材

呢樣野我覺得後生既比廢中囂重

有心想搵呢d 資料既, 上網search 一定大把同detail
特別既地方更加會放大, 掃瞄
定還是佢忽然好學

好奇一問埃及展閒日係咪都會好多人
不嬲對古埃及野有興趣 想細心啲慢慢睇 希望唔好太多煩膠𡃁仔廢老

宜家放暑假

好多人

比起叫個碟頭飯都影相既人 博物館正常好多。

閒日好啲既，都叫做可以睇到啲介紹同展品，不過預左會俾啲廢老細路撞下激下
假日真係不了

啱啱先係博物館出嚟 企係到睇緊件展品
跟住無啦啦俾人撞開 撞我條友影完張相 睇都睇冇過件展品就走咗 我心諗

係咪大陸人來咋？

埃及個展係咪仲好多人？

都好多普通話人

影都唔得

件件都影
阻住想睇既人

係大英博物館d鬼佬都係咁影
唔關咩人事

香港人一定唔會咁分明係支那人搞串哂

係 琴日去多人到不得了

基本上睇個時要睇埋d人頭，個個對埋去望望鬼死咁耐叫你做鑒定咩 唔好阻住啦好心

全日制學生5蚊
唔知有無比優惠D大陸人

去完外國行一轉羅浮宮、大英博物館
其實好多西方國家人都會咁。
只係香港人覺得影相有罪

影相唔影響其他人其實無問題
開閃光燈影先係問題

啲鬼佬有華人DNA

龍門走開咗
明明樓主係講晒所有影相嘅人
依家又兜到冇閃光燈就ok

會係尾聲先去睇
我去過澳門果d 正過香港好多
靜 慢慢睇 又配合qr code助於更詳細資料
香港果d多數要拍馬會先好睇 一般政府做 交行貨咁款

睇你係咩展品啫
唔睇清楚啲又俾樓主話入去打咭呃like，唔欣賞展品，行近睇清楚啲細節又話阻住你
你唔睇細節唔睇字嘅上網search圖啦

補充一句
嚴肅d既好似猶太紀念館就真係冇乜人影

細路嘈就話啫..
影得耐, 阻住哂就話啫
人地適當時候影做乜鳩關你咩事?
有話唔畀影咩?
又冇開flash
心諗又唔係拱埋個櫃到影
影都會影埋啲字, 同木乃伊cg 圖同caption
睇完展品同啲字先影都有咩問題?

幾年前去都有唔少人影，focus 影建築多

因為冇嘢影嘛
根本唔係嚴肅嘅問題
唔好以為得你去過先得格
根本唔係覺得要尊重只係啲展品冇特別

連登仔咩都要管嘛

去羅浮宮d 鬼佬圍撚住影蒙羅利莎張相
多人到行埋去都無機會
D 畫係咁影
都係行一行，影一張就走，唔係單單係香港人囉

人地冇話唔搵資料喎
影埋實物做參考, 當分享都唔得?
你唔畀人地上次嚟嗰時有仔細睇完今次齋影㗎?

坦白講人地係咪忽然好學你根本冇證冇據去指摘人
單憑人地去影下相根本就判斷唔到
開閃燈, 阻頭阻勢嘅, 帶埋細路係到嘈, 阻住人聽旁述就話啫
心態上係點, 你好難睇得出嗰喎
咁都可以企係高地指摘人?

咪係,只要唔係開flash,
拱到實一實阻鳩住人成半分鐘去影
遮住人地睇caption
咁咪得囉...

都唔知點解覺得影相就係忽然好學冇心去睇
你唔畀人地行咗一轉,去過一次, 返轉頭影嘅咩?

所以人地先要人排隊守秩序去睇畫就係咁
但唔代表人地影咗就冇享受件作品
就好似去睇紅館個唱咁, 影嘅人又係咪等於唔享受呢?
如果適合時間, 或者係歌手特准你地影
又係咪真係唔享受場show 呢

人多影相同人少影相好唔同既

冇乜人影即係仲有少量嘅人影啦
如果館長覺得影相會令到對展品不敬嘅
就神早直接叫人唔好影啦

我係澳洲睇梵高展 有個香港人我去邊佢又攝撚住係我前面影相 睇緊介紹畫個塊牌 又一野攝埋黎擋住我視線影相

你呀媽係女人?
但寫明唔用得fladh 就更加唔開得嚟影

唔係開flash, 冇阻到你你嘈乜?
場館暗, 用電話影嘅質素差太遠
人地想zoom 近影下啲紋理做藝術參考又唔得嘅?

冇話唔俾影
但我遇到會影相嘅人通通係好無禮同粗魯
同埋我唔明有咩好影
你係有心有興趣的話，咪去多幾次，將你覺得可貴嘅資料記係心裡面
利申去咗幾次

d人自己影
其實大部份上網都有得睇
仲要更高清

但你上述所指嘅都冇話嚴禁攝影喎
沙田同tst 兩個special ex
都只係唔畀開閃光燈咋喎

收啦
我讀sci 嘅 我連cg 圖影下
咁都有錯...唔通我用嚟打j 呀

呢層係真
你想做咩咩參考，其實上網睇圖仲好
或者圖書館都會有得借啲目錄睇

自從我前排見到有個post話「點解啲人要飲津路」就知連登仔根本就好有控制慾，人地做乜都要管。
同時又嚴人寬己，一啲好小嘅嘢就話人阻住佢，但又冇講自己嘅行為係點，有啲過份到話人地行近啲都有問題 話阻住佢睇，你唔會行近定係你係透明？又話人走馬看花，到人地行近啲又話人阻住，噉你又係咪走馬看花呀？企四廿尺，我就唔信你有欣賞過啦

比班影梘撚反cup 笑死

上面有個巴打好似癲狗咁吠
唔知係咪係場內做過啲令人不屑嘅無禮行為

禮貌就另外話題啦，依家講緊係「影」依個動作有冇問題
你唔知人影乜，我夠可以話唔知你去嚟做乜啦，人地影低做個紀錄，返去睇多次又要管。噉我係咪又要管你做咩要去咁多次呀？上網search唔得嘅？阻住我呀

你都識係大部分,
咁人地睇到實物咪順便影下都有錯?
你唔畀人地即興嚟睇下,
又要自己無端端去搵資料又唔嚟睇?
搵唔使時間? 你估個個咁叻有哂渠道有哂時間去搵?
我畀10蚊雞就有齊資料可以慳時間我唔去睇?
咁如果係咁咁乜鳩野展覽都唔使有啦
再者,規矩冇話唔畀影喎

如果係影都阻到你嘅
咁呢個係公德問題, 而唔係影相都有問題

上面啲人開始覺得企樓主立場企到唔穩，覺得影又真係冇阻到人喎，就拎啲其他嘅公德問題出嚟企圖將「係博物館影相」同「係博物館缺德行為」劃必然關係
依個邏輯上叫偷換概念

咁博物館意義在哪呢?
人地順便影咋喎
圖書館目錄本書都要搵㗎
你估個個咁得閒
博物館嘅展覽作用就係畀大眾有一個快捷啲嘅方法去了解展品..
畀大家有一個興趣係到
你再有興趣先至去深入查書

唔好講到呢個世界個個人全世界都係好似學者咁得閒去查查查至得㗎..
亦唔好覺得睇博物館就係知少少扮代表
係學習, 何來會用嚟哂命呢?

講到底都唔撚明白人地心態係點,
只係洞中窺豹咁臆測人地.

屌講起都扯火，有日放假想自己靜靜地睇埃及展，特登女朋友都唔帶,點撚知去到原來果日係星期三半假，成百幾人排隊，當中不乏蝗 排都排撚左我成個鐘，一路排啲細路一路嘈 入撚到去夠膽死大叫話爸爸我冇興趣喇，走啦 即刻火到呢

早前同條女去睇木乃伊領教過，啲廢中廢佬係咁影一餐，我唔信佢影返去真係隔一排攞出來睇

仲有一堆係食玻璃大嘅

因為理虧囉
佢地可能有講，但人地肯定會回返句「關你咩事」噉囉
根本就冇阻到佢，係網上定現實都係會變返依個回應㗎啦
如果係公德問題，就唔係針對「影相」嚟講啦 連問題出係邊都未分得清楚

前幾日喺倫敦天文台見到個泡菜妹揸住相機同d展品自拍，每件展品都要chok樣自拍。見到都覺得嘔心！

影相都無咩所謂 開閃光燈個d真係仆街黎

影黎都on99, 又幾多個真係會返去睇返？

除左閃光燈唔應該開，其實無咩問題
全世界都係咁，
幾日前係Florence 睇大衛像，真係睇到嘩左聲，
連手臂血管都雕到出黎
忍唔住圍住個像唔同角度影多幾張
D鬼都係咁
自己影係唔同d

尋日去睇木乃伊情況一樣，我同個大陸婆講：「咁中意影屍體，去殯儀館影喇，果度無咁多人」，之後佢拖住個蝗仔去第二面影

如果抱住欣賞既心態去
全日都唔知有冇十個人入場

我真心想去莫奈個展
去到好多人，啲人塞住係前面影影影，之後影完就閃，完全冇欣賞過件作品 去到現場都係返屋企睇手機張相有乜意義? 手機影完仲要有色差 用對眼欣賞咪仲好

唔講博物館嘈到傻，通常我會企後啲，咁多幾個人可以一齊睇，但總會有啲阿媽細佬阿婆，一野攝係你前面，正中間嗰隻，仲要貼到埋一埋

屌 好撚有同感
帶男朋友第一次返香港
去睇個木乃伊展
同你講嘅情況一模一樣
仲有啲人勁鐘意得係前面 哄到勁埋
後面個啲永遠睇唔到
又得勁耐
又鐘意攝去人前面阻住人
攪到男朋友好燥
覺得香港人好無禮貌
自己身為香港人都覺得有啲丟架
個日好多小朋友 但大部分大人都唔會教佢地

香港個埃及展，太多小學生嘈同走嚟走去，不斷比人撞，想好好咁睇清楚啲展品都好因難。影相我覺得唔係咩大問題，畢竟見到實物機會唔多，留個紀念冇乜問題，只要守規矩、安靜參觀就可以。

前幾日去左大英博物館，都好多人影相，但起碼唔會好嘈（除左某啲韓國同大陸團），有空間比人慢慢睇啲展品。

歐洲本身人種係享受生活
寧靜，講野都細細聲，香港人去到邊就嘈到邊，講野大大聲，高興就忘我景界，鬼殺咁嘈
無得比

認同

垃圾中坑稍為有些少文化修養就唔會咁撚柒喇

最賤係個啲唔影得仲要偷影，事後扮曬唔知唔影得

如果係守規矩影一啲問題都無 唔明有乜好屌
你可以屌唔識欣賞藝術品既人淨係識打卡
但唔可以屌曬所以影展品既人都係唔識欣賞

好多讀art既人睇展覽會影低令自己有啓發同欣賞既藝術品作日後做art work時既參考
亦識得好多讀art既人懶係野 強調自己睇展覽唔會影藝術品 帶點不屑咁覺得影相唔係一種欣賞藝術品既方法 黎特顯自己思想獨特 全世界得自己一個識藝術
結果過一排成班同學圍埋講起上次展覽欣賞既展品時，佢就好多都唔記得曬....

羅浮宮嗰個好撚多大陸人 啲導賞團啲大人真係好認真睇嘅 但啲小蝗蟲真係屌你老母 跑黎跑去 踎喺地下 完全唔知喺度做乜鳩

慘在係連四大文明呢個term係大支那膠鳩吹都未知

香港人需要教育 香港教育好明顯忽略咗

去左台灣奧塞個展
雖然地方人多 但係又唔會嘈
10個人有8個都會租埋部機聽導賞
仲要見到有人買埋本書 逐幅畫好仔細咁睇
香港搞既話10個都唔知有冇3個人會租部機

埃及展我都有去睇
我星期三去睇 啲小學生失哂控
老師都管唔到
四圍跑 又嘈
10個小學生有一半都係講蝗語

四大文明呢個term真係好好笑
識少少歷史都知係錯架啦

今日去完木乃伊 多人到嘔

啲師奶呀婆係到阻住晒 又亂衝亂撞

但有靚女一個人去睇

係奧塞博物館由朝早開門睇到閉幕
朋友話我白痴 浪費時間睇埋“呢d野”

返緊小型展館
其他人都好啲
啲蝗乜柒都影一餐
我地有啲紀念印章，好多蝗都會問一句：蓋章要不要錢
我話唔洗之後個個都爭住dum印
心諗：如果收錢你就唔肯dum，咁個印都唔係咁有價值啫，咁你dum嚟做乜春

仲有啲台狗
打飛機功力真係名不虛傳
聽得最多嘅台詞就係：啊這跟我們台灣很像耶
還是台灣的比較好看
這我們台灣也有啊

我屌你老母班台狗有時仲搏屌過啲蝗
Sor返工返到shot q咗廢up一輪唔好介意

羅浮宮最恐怖 成班支那人爭住同展品自拍
根本冇辦法好好欣賞